德專家分析 總理默克爾所戴口罩或是中国冒牌貨

默克爾與各州州長決定，11月施行第二次封鎖措施，嚴格限制公共生活，私人旅遊或訪友都被禁止，餐館只能提供外賣。不過媒體報導，偏偏在她主持病毒峰會時，戴的口罩出了漏子。專家分析，她戴的可能是中國來的冒牌貨。

少了關鍵的四位數

默克爾現在也以身作則，在規定的場合都佩戴口罩，不過她10月28日主持病毒峰會時戴的口罩卻令她陷入尷尬。

德國生產醫用防護服的Lindencare有限公司CEO海曼（Phlipp Heymann，33歲）29日對《圖片報》表示：「總理戴的口罩看上去像假貨，可能來自中國。」

海曼解釋說：「FFP 2口罩是在CE標記後有一個四位數的認證數字，在德國必須有這個認證數，可是總理的口罩上沒有。」

一輛既掛寶馬又掛奔馳牌子的車？

還有一個疑點，「默克爾的口罩上既有FFP 2的標記，也有KN 95的標記。沒有這回事，因為這是不同的標準和類型。」海曼還用汽車做比喻，他說，「這就好像是，一輛車上既掛著寶馬又掛著奔馳的牌子。」

簡單地說，FFP系列是歐洲標準，KN系列是中國標準，95指的是能夠過濾掉超過95%的非油性顆粒物。

衛生專家查斯托（Klaus Dieter Zastrow，70歲）也對《圖片報》表示，「這個口罩的確不太正確，CE標記後沒有認證數。」他分析說，「這可能是出高價從中國買來的口罩。」

這位衛生專家還表示，「這不會給總理造成危險，這個口罩沒有危險。涉及到空氣中小水滴，這不會比自己縫製的口罩差。」

Phlipp Heymann邊識野
呢d係中國全新正品包真假一陪十

其實會唔會係連個德國總理本身都係支国冒牌貨啊

馬雲: 中國的假貨比真貨質量還要高

柒婆應該學小英，送啲派剩嘅底褲口罩過去，做下親善工作啦